\documentclass{ltjsarticle}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{xcolor}
\title{複素関数論 第6回}
\begin{document}
\maketitle

コーシーの積分定理
$\oint f(z)dz=0$

円でやってみよう

\[
    e^{i\theta}\left[\begin{array}{rl}
            単位円&z(\theta)=e^{i\theta}\\
            半径r&z(\theta)=re^{i\theta}\\
            中心\alpha &z(\theta)=\alpha+re^{i\theta}
    \end{array}\right]で積分
\]

$(z-\alpha)^n$全部をやる

$\oint_C (z-\alpha)^ndz$を$\underset{1周回る}{\underline{中心\alpha 半径rの円上}}$で求める

\begin{flalign*}
    z(\theta)=&\alpha + re^{i\theta}\\
    \frac{dz}{d\theta}=&rie^{i\theta}\\
    \oint_C (z-\alpha)^ndz=&\int re^{in\theta}ire^{i\theta}\\
    =&ir^{n+1}\int_0^{2\pi}e^{i(n+1)\theta}d\theta
\end{flalign*}

特殊なとき: $e^{\overbrace{i(n+1)\theta}^0}=1$


\begin{itemize}
    \item $n=-1$

        \begin{flalign*}
            I_C=ir^0\int_0^{2\pi}1d\theta=2\pi i\text{\small (留数、微分可能でない)}
        \end{flalign*}

    \item $n\neq -1$

        \begin{flalign*}
            I_C=ir^{n+1}\left[
                \frac{e^{i(n+1)\theta}}{i(n+1)}
            \right]_0^{2\pi}=0
        \end{flalign*}
\end{itemize}

$\oint\frac(f(z)){z-\alpha}dz=2\pi f(z)$

\section{stokesの定理}
次元変換

2次元→1次元

D上で積分→C上で積分
$\partial D=C$

被積分関数$\frac{\partial P(x, y)}{\partial y}$をD上(面積分)およびC上(線積分)で積分

\begin{enumerate}
    \item $\displaystyle\iint_D \frac{\partial P(x, y)}{\partial y} dx dy$

        まず$\textcolor{red}{x}$を止める($x:\alpha\rightarrow \beta$)

        \begin{flalign*}
            \int_\alpha^\beta\underset{1変数の積分}{\underline{\left[
                \int_{y_1\left(\textcolor{red}{x}\right)}^{y_2\left(\textcolor{red}{x}\right)} \frac{\partial P(\textcolor{red}{x}, y)}{\partial y} dy
    \right]}}dx=&\int_\alpha^\beta\left[P(\textcolor{red}{x},y)\right]_{y_1(\textcolor{red}{x})}^{y_2(\textcolor{red}{x})}dx\\
    =&\int_\alpha^\beta\left[P\left(\textcolor{red}{x},y_2\left(\textcolor{red}{x}\right)\right)-P\left(\textcolor{red}{x},y_1\left(\textcolor{red}{x}\right)\right)\right]dx
        \end{flalign*}

    \item $C$上線で積分C:$\underset{\alpha\leadsto \beta}{y_1(x)}\cup \underset{\beta\leadsto\alpha}{y_2(x)}$

        \begin{flalign*}
            \int_CPdx=\int_\alpha^\beta P(x, y_1(x))dx+\int_\beta^\alpha P(x,y_2(x))dx\\
            =\int_\alpha^\beta\left[P(x, y_1(x))-P(x,y_2(x))\right]dx
        \end{flalign*}
\end{enumerate}

\begin{flalign*}
    \iint_d \frac{\partial P(x, y)}{\partial y}dxdy=-\int_C P(x, y)dx\\
    \iint_D\frac{\partial Q(x, y)}{\partial x}dxdy=\int_C Q(x,y)dy
\end{flalign*}
\end{document}
